曾淵滄：不要輕易考慮賣樓

差餉物業估價署公佈，今年8月份本港私樓二手售價指數，連續上升28個月後終於下跌，不過，下跌幅度不大，僅0.08%。而不同的單位中，431平方呎以下小單位的售價依然上升0.3%。

連續上升28個月後下跌的樓價指數，是不是意味着樓價開始轉勢？現在當然仍然不知道，因為下跌幅度極小，就算是真的轉勢，如果累積下跌幅度不夠大，任何人賣了樓都很難以更低的價格買回來。過去10年，賣了樓而買不回來的人多得很，因此，不要輕易考慮賣樓，買樓肯定是長線投資的行為。

曾淵滄

提一提：2017年 花旗銀行做了一個調查，指香港有10萬名下錯車的前業主，這些人在過去10年賣掉自住物業，希望過一段日子以較低的價格買回，結果失望。
呢十萬名落錯車前業主都係潛力買家黎

每年四萬對新人結婚

即係要快d賣

蘋果記者快啲搵返林太出嚟指點迷津啦

其實癡老母間公屋住再叫老母返大灣區住有冇得唸

自己返大灣區

林太可能換左樓唔係嘉湖了

On9 先賣自全物業

每年大約萬七人離婚，即係再多萬七個需求

即係賣得 內容都唔駛睇

離婚咁慘都計落去咁無陰公嫁

曾老師黎嫁wo 人地講野實際好多
Btw, 你有樓既記得聽日賣

其實低置仔跟山林道住青山醫院有無得諗

而家睇返呢個價已經覺得平到仆街

買返黎$100 賣$150萬
贏50%
點知而家600萬

Strong Hold

十萬名

信左呢到啲硬淡

係過去既十年有十萬 再加廿年三十年前都唔知幾多萬啦
租樓都租窮左啦

呢到都無10年歷史

政府叫人唔賣，姐係應該快d 走

你又啱

沙士果排政府係咁叫人買樓

孝子

落錯車，如離開了幸福的高速路

政府係叫人唔好買wo

而家佢個租使唔使萬5?

點解唔上番車
越租越細，越租越遠

果陣有能力買嘅而家真係好以賺好多

呢條友登神黎 一係就自己走貨

曾教授燈神

你地唔准賣 我賣先

真正低位入

如果要再買多個單位都幾肯定呢個單位唔使加按, 本身都一定有能力再買

同我朋友一樣
09年落左車都係想換大D
點知慢慢升左上去
又唔甘心買貴番
就租到而家

自住唔駛賣

收租個啲呢就

留返D錢嘆都好既

好慘
租樓都冇左份首期

贏埋都唔夠租

上次佢話2皮幾租緊青衣3房
都就來租左10年,應該使左過百萬
我估賺個D都已經無晒

當年銀行重肯借錢比佢都知唔會係一般人啦

供三房都唔洗兩皮

曾淵滄算係一個會難得貼地諗野既高產, 睇佢好多文都願意企係一般市民角度分析, 佢出既文比起肥湯既天馬行空黎得好睇, 可惜多數都只屬勤世文無咩方向俾到讀者, 而且偶爾既分析亦唔夠準確. 無咩營養.

呢隻19肥佬仲燈過沈大c

strong hold，業主大家齊心合力唔賣，賺一千萬以下都唔好放，一齊strong hold先達無得賣就會提高收價

李國章就已經賣緊物業
曾準D定李準D?

出得呢d文真係明顯睇得好淡先叫人唔好賣

咁你跟足佢喇 曾生估錯市同食飯一樣平常
有樓幾時賣唔到你理啦 無野呀？

你無野呀？人地話唔好聽曾教授講要立即賣呀麻
咁叫人賣有咩問題

李國章將佢兩個太古城單位由 Coralvine Ltd 轉移至 Nightingale Hill Ventures Limited & Jasmine Mountain Ltd。 物業數量無少到。 睇返行政會議申報冊就知。

小朋友你升中一呀？ 乜你諗野咁簡單既 佢睇好個市係咪代表我要即日清晒個倉？等到價又得唔得？ 半打唔駛找

條友好撚古惑

仲要佢係遲左申報

物業係用黎儲

而家賣間細 一年後換間大

補充返， 李國章係後兩者嘅唯一股東及董事。

曾淵滄佢有10個單位收租
最少

唔夠講又話人小朋友
你老幾呀請問
你閱讀理解係咪有問題
好似睇唔明人地對話咁
「有樓幾時賣唔到你理啦 無野呀？」
無啦啦衝出黎講呢句
其實你中文係咪睇唔明

又有人衝出黎柒 「已經賣緊物業」

唔夠講 你話今日唔同意就要記得聽日賣吖嘛 咁咪回你幾時賣唔到你理囉 點解唔同意就要即賣唔可以等？ 你有閱讀障礙就問下你老師睇下係咪回應緊你啦

自住樓賣條撚咩
呢10年仲未見夠睇錯市賣自住樓既人呀？

經濟學家，樓市專家，股市專家都係垃圾

只有林太先可信

似係鋪定路拆開打算賣公司咁黎賣樓

唔能夠排除佢有咁嘅打算，
不過現時為止佢的確唔係賣樓。

自住同投資唔同
投資者已經睇淡香港樓市

有無數據睇到投資者佔幾多成？
同埋睇到投資者睇淡緊？